究竟大家幾時先學識唔好咁依賴KOL？

近一年黎政治kol隨住反送中運動如雨後春筍般激增
再加上運動前已經活躍既一班人
每日大家聽到既評論簡直係多不勝數
其實我個人覺得聽呢啲冇壞，一來可以培育宣傳機器，二來可以令大眾對時事有更深既認識
但而家好明顯既問題係：

1.將自己一直聽開既kol當係神咁，覺得佢係指路名燈可以精準預測未來/評論最準確。
現實係局勢太複雜，牽涉太多因素，再加上呢個世界唔會有人係每個範疇都係專家，根本冇人可以100%準確預測未來動向/將所有事睇通睇透。

2.聽到上晒腦，開始追星化。
本來KOL做時事channel背後就有千絲萬縷既利益瓜葛：有啲人run媒體、有啲靠讀者捐款賺錢、有啲順便宣傳自己盤生意、有啲想宣傳自己幫選舉做勢。
KOL之間係競爭關係，要爭click rate，或者因為政見差異同私怨互相攻擊（不論有理無理）都係好common
本來呢啲係KOL之間既事，但居然有一班粉絲會join埋一份互相攻擊、進而畫地為牢拒絕聽其他人既意見（覺得自己聽開嗰個講既先係真理），抹黑其他人等等

老實講，要係呢個亂世中生存本來就係要批判性思考，唔好將人地所講既100%照單全收；要盡量聽唔同方面既意見
但究竟有幾多人真係做到？而家堆支持者可以一日走黎連登開幾個post宣傳自己kol今日發表咗咩偉論、次次講親某幾位kol既post(老燒/黃世澤），啲支持者總係將所有反對意見打成五毛就知。

正係信依位KOL，其他都係垃圾

同意呀
好多KOL每日嘅工作就係運用每一件事、每一宗傳聞「證明」自己正確或者攻擊其他人。
就算fake news都照傳，炒咗車又唔會認。

只信蕭生 佔中前已經9up緊

絕非忽然黃 真心分享知識

預測又準 呢排食左春藥咁

疫情7日好轉 容海恩被放棄 金正恩無死

英 台選 罷免韓國瑜 暴動難入罪都中晒

你唔想佢講政治 聽佢講新聞都好大得益

蕭生道左歉啦 燒一叔單野 係柒左

上面已經有示範

agger

Thank you for your supporting
Make Hong Kong great again!

袁弓夷既預測我唔會聽，因為呢個世界冇人知下一秒鐘會有咩事發生

但係佢D來龍去脈我會當聽故仔

獨立思考

所以我只係會聽班要靠光合作用維生既kol
例子：happykongner最強貧道

認同
造神係好危險
盲信政治領袖/政黨都好危險
盲目維護 唔比人質疑某啲團體都係好危險

民主唔係依賴領袖 而係投身參與
民主亦唔係當有質疑時就盲目和諧

不如問下大家幾時趼好依賴 microsoft, apple, google?

Linux

who

..........

推

用緊duck duck go

因為真係無時間/唔識分析

樓主就係講緊你呢種撚樣
躝啦

藍黃聽眾好多都唔夠獨立思考
郭文貴游清源細良大口玲升旗易之流如是

港九新界離島間間茶餐廳部部電視機都長開播住：

A. Microsoft
B. TVB
C. Apple
D. Google

連登仔先後吹奏過劉細良、蕭山、袁弓夷
聽下分析冇壞嘅，但唔好放棄自己獨立思考

聽分析唔係問題，咁聽完都唔一定要照單全收架！啱聽就聽下lor!